\begin{enumerate}
\item Pour chaque équation suivante, déterminer les coefficients $a$,$b$ et $c$ tels que l'équation soit de la forme $ax^2+bx+c=0$. 
\begin{itemize}
\item $2x + 3x ^2 - 5 = 0$
\item $-8 = x^2 + 5x$
\item $4x^2 + 3 - 5 x =0$
\item $-4x^2 + 7 - 4x=1$
\end{itemize}
\item Donner le nombre de solutions à l'équation $f(x)=0$ d'après ce graphique :
\end{enumerate}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
\tkzInit[xmin=-4,xmax=4,ymin=-3,ymax=4, ystep=1.5]
\tkzGrid[color=gray!50]
\tkzAxeXY
\tkzFct[color=blue,domain=-4:4]{2+0.5*x*x-3}
\node[text=blue] at (-3,3){$C_f$};

\end{tikzpicture}

\end{center}

\begin{enumerate}[resume]
\item Proposer un tracé graphique d'une parabole qui correspondrait à une fonction telle que l'équation $g(x)=0$ n'admet aucune solution réelle. On tracera sur le graphique ci-dessus.
\item Déterminer graphiquement les solutions de l'équation $h(x)=0$ en vous aidant du graphique suivant:
\end{enumerate}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1]
\tkzInit[xmin=-2,xmax=9,ymin=-2,ymax=4.5]
\tkzGrid[color=gray!50]
\tkzAxeXY
\tkzFct[color=red,domain=-2:9]{2*x-0.3*x*x+1}
\node[text=red] at (-1,-2){$C_f$};

\end{tikzpicture}

\end{center}
\newpage
On rappelle que $\Delta$ est le discriminant d'une équation du second degré et qu'il se calcule via la relation :$\Delta = b^2 -4ac$. 
\begin{enumerate}[resume]
\item Calculer $\Delta$ pour les équations suivantes :
\begin{itemize}
\item $2x + 3x ^2 - 5 = 0$
\item $ x^2 + 5x +8 =0$
\item $4x^2 + 3 - 5 x =0$
\item $-4x^2 + 7 - 4x=0$
\end{itemize}
\item Déduire, pour chaque équation, le nombre de solutions.
\item Pour les équations possédant des solutions, calculer ces dernières grâces aux relations du cours.
\item Tracer sur l'écran de la calculatrice les fonctions correspondantes aux équations précédentes.
\item Vérifier les solutions obtenues par le calcul.

\end{enumerate}

On donne une fonction du second degré :
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.15]
\tkzInit[xmin=-5,xmax=5,ymin=-3,ymax=4]
\tkzGrid[color=gray!50]
\tkzAxeXY
\tkzFct[color=orange,domain=-5:9]{0.5*x+0.2*x*x-2}
%\node[text=orange] at (-1,-2){$C_f$};

\end{tikzpicture}

\end{center}

\begin{enumerate}[resume]
\item Déterminer, par la méthode de votre choix, les solutions de l'équation $f(x)=0$.
\item Construire le tableau de signe de la fonction.
\item Déduire du sens de la parabole le signe du coefficient $a$ dans l'expression $f(x)=ax^2 +bx +c $


\end{enumerate}